alias au='apt update'
alias ai='apt install'
alias afu='apt full-upgrade'
alias ac='apt clean'
alias aac='apt autoclean'
alias aar='apt autoremove'
alias update='apt update && apt -y full-upgrade'
alias ..='cd ..'
alias .2='cd ../..'
alias chx="chmod +x"
alias md='mkdir -p'
alias cpr="cp -r"
alias fl='file'
alias hex="xxd -p"
alias psa="ps -axo pid,%cpu,%mem,command"
alias psc="ps -axo pid,command"
alias realpath="readlink -f"
alias duh='du -hs'
alias dub='du -b'
alias dd='dcfldd'
alias rsync='rsync -rltuDv'
alias rsyncnodot='rsync -rltDuv --exclude ".*" --delete'
alias d="docker"
alias dps='docker ps'
alias dpsa='docker ps -a'
alias db="docker build"
alias de="docker exec"
alias di="docker images"
alias din="docker inspect"
alias dr="docker run"
alias drit="docker run -it"
alias drm="docker rm"
alias ds="docker stop"
alias dsp="yes | docker system prune"
alias dsv="yes | docker volume prune"
alias dc="docker-compose"
alias dcb="docker-compose build"
alias dcb="docker-compose up"
alias dcd="docker-compose down"
alias ff='find . -type f -iname'
alias fd='find . -type d -iname'
alias fe='find . -type f -executable -iname'
ffmin() { find . -type f -size +$1; }
ffmax() { find . -type f -size -$1; }
alias ga='git add'
alias gb='git branch'
alias gc='git commit -m'
alias gd='git diff'
alias gck='git checkout'
alias gcl='git clone'
alias gcpk='git cherry-pick'
alias gf='git fetch'
alias gi='git init'
alias gl='git log --pretty=oneline'
alias gl5='git log -5'
alias gm='git merge'
alias gpl='git pull'
alias gps='git push'
alias gs='git status'
alias gcl1="git clone -b master --single-branch --depth 1"
alias gundo="git reset --hard HEAD"
alias g='grep --color=auto'
alias gr='grep --color=auto -r'
alias gri='grep --color=auto -ri'
alias gril='grep --color=auto -ril'
alias grep='grep --color=auto'
alias fgrep='fgrep --color=auto'
alias egrep='egrep --color=auto'
alias hgrep='history | grep'
alias py='python3'
alias py2='python2'
alias pi='python3 -m pip install'
alias pi2='python2 -m pip install'
alias ve="python3 -m venv venv"
alias va="source venv/bin/activate"
alias rb='ruby'
alias pl='perl'
alias rvm='source /usr/share/rvm/scripts/rvm'
alias ls="ls --color=auto -pG"
alias l='ls -1'
alias ll='ls -alF'
alias la='ls -1A'
alias lh='ls -lh'
alias lr="ls -1t"
alias mk='make'
alias mk4='make -j4'
alias mk8='make -j8'
alias mkc='make clean'
alias mkv='make V=s'
alias mkm='make menuconfig'
alias sudo='sudo '
alias open='xdg-open'
alias now='date +%Y-%m-%d\ %H:%M:%S'
solat() { sleep $1 && kdialog --msgbox "Solat!!!"; }
repeat() { local n="$1"; shift; while ((n-- > 0)); do "$@"; done; }
alias curl='curl -s'
alias dig='dig +noall +answer'
alias ping='ping -c 4 -i 0.5'
alias nsl='nslookup'
alias ns="netstat -pltn"
alias s='ssh'
alias t='telnet'
alias sshv='ssh -v'
alias sshk='killall ssh'
alias sshc='rm -f ~/.ssh/known_hosts'
alias lower="tr 'A-Z' 'a-z'"
alias upper="tr 'a-z' 'A-Z'"
alias nospace="tr -d ' '"
alias title="sed 's/[^ ]\+/\L\u&/g'"
alias quote="python -c 'import json; import sys; print json.dumps(sys.stdin.read())'"
alias nocomment="grep -v ^#"
alias nonewline="grep -v ^$"
alias b64e="base64"
alias b64d="base64 -d"
alias pj='python -m json.tool'
alias c='clear;source /data/data/com.termux/files/usr/etc/bash.bashrc'
alias cl='clear'
alias q='exit'
mkcdir ()
{
    mkdir -p -- "$1" &&
       cd -P -- "$1"
}
update ()
{
    apt update -y && upgrade -y
    pkg update -y && upgrade -y
    clear
    echo 'Update Completed Successfully'
    echo
}
